[安已不]殯儀館火化網上直播 網民抨太不尊重死者

【星島日報報道】內地的網絡直播近年異常火爆，有些人為吸引網民、賺取禮品甚至金錢，逐漸變得沒有道德下限。四川成都市一名男子近日竟在網上直播殯儀館火化，包括接收遺體、遺體化妝、推進火化爐等全過程，甚至可以清晰看到死者的面部，還配上節奏感很強的音樂！網民紛紛痛斥主播人「對死者太不尊重」，成都殯儀部門表示已報警。
四川新聞網報道，前天下午，有網民舉報，一名二十歲左右的成都男子以「成都殯葬服務中心」等帳號在「快手（網絡）直播」平台上直播殯儀館遺體火化。
查看這些帳號，至少有八個相關直播視頻。畫面中有多個布滿花圈的遺體告別廳、遺體冷藏櫃內景，還有一名年輕女性和老年死者的清晰遺容，及工作人員為遺體化妝、穿壽衣，甚至遺體推進火化爐的過程。
視頻不但可以看到死者的個人信息，主播人還打出「膽小勿入」、「天冷了，太多遺體」、「剛搬運過來」等字幕，甚至調侃火化的場景稱「快來烤火了」。
更令人驚異的是，視頻中還有一部分是拍攝意外死亡者的遺體鮮血淋漓地臥於停屍區域擔架上，有暗紅色血液向外緩緩流淌、滴落到地面等畫面，未做任何處理。
成都市殯儀館館長蔣鵬程昨天回應稱，主播男子不是殯儀館職工，其拍攝地點是死者家屬也可進入的區域，「我們今天已向警方報案，希望能把這個人揪出來。」

講還講

強勁節拍！

片呢

想睇下遺體化妝片

大陸去殯儀館你咪有豔舞睇